%@geogebra:3Problemeexo10.ggb
%@Auteur: d'après Thierry Joffredo (\url{mathonautes.ouvaton.org/})\par
\begin{quote}
      Soit $ABCD$ un rectangle de longueur $AB=15$~cm et de largeur
      $AD=6$~cm.\\Soit $E$ un point du segment $[AB]$.\\
      \textbf{Question:} Pour quelle(s) longueurs $AE$ le triangle
      $DEC$ est-il rectangle en $E$ ?
\end{quote}
%@Commentaire:Situation riche car il y a une justification géométrique et algébrique. Utiliser comme introduction aux fonctions.